\input{../../main.tex}

\begin{document}


\setphysstyle{ЛФШ 2019}{Вступительная работа}{10 класс}

\large

\taskpic{ В изображенной на рисунке цепи ёмкости конденсаторов
  $C_1 = 0{,}1 \unit{мФ}$, $C_2 = 0{,}3 \unit{мФ}$, сопротивление
  резистора $R = 10 \unit{кОм}$. Изначально напряжение на первом
  конденсаторе равно $U = 12 \unit{В}$, на втором~---~$0
  \unit{В}$. Ключ замыкают.
    \begin{enumcyr}
        \item Найдите напряжения на конденсаторах спустя длительное время.
        \item Какое количество теплоты выделится на резисторе?
    \end{enumcyr}
  }
{
  \begin{tikzpicture}[thick,circuit ee IEC, set make contact graphic = var
    make contact IEC graphic]
        \draw (0, 0) to[make contact = {near start}] (0, 2) to [capacitor = {info = {$C_1$}}] (2, 2)
        	to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 0) to[capacitor = {info = {$C_2$}}] (0, 0);
	\end{tikzpicture}
}

\task{ В сосуде вместимости $V_1$ находится одноатомный газ при
  давлении $p_1$ и температуре $T_1$, а в сосуде вместимости
  $V_2$~---~одноатомный газ при давлении $p_2$ и температуре
  $T_2$. Какое давление и какая температура окажутся в этих сосудах
  после их соединения? Сосуды теплоизолированы. }


\task{ Лыжник съезжает с нулевой начальной скоростью со склона холма
  по прямой, составляющей некоторый угол с горизонтом, и, проехав по
  склону расстояние $s_0$, останавливается, увязнув в снегу. Сила
  сопротивления со стороны снега пропорциональна пройденному пути с
  коэффициентом $k$. Найдите величину максимальной скорости лыжника
  при спуске, если его масса $m$. }


\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
